教宗承認主教神父性侵修女 淪為性奴被迫墮胎

教宗首認有主教神父性侵修女 部分事主淪性奴被迫墮胎 數名施暴者已停職
主淪性奴被迫墮胎 數名施暴者已停職

【明報專訊】教宗方濟各周二（5日）首次公開承認，有修女遭神父及主教性侵，甚至被禁錮淪為性奴，有神職人員亦因此停職，教廷仍在調查。他承諾會致力遏止惡行。

承諾遏惡行 教廷正調查

印度、非洲、拉丁美洲和意大利近年均有修女報稱被神父性侵。愈來愈多修女受到#MeToo運動鼓舞，紛紛挺身而出揭發神父與主教的惡行。去年11月，代表超過50萬名修女的國際女修會總會長聯合會譴責「沉默與保密的文化」縱容惡行，敦促修女向執法當局舉報性侵事件。梵蒂岡一本女性雜誌上周報道天主教會有修女遭到性侵犯一事，稱有修女因此要冒天主教禁忌墮胎，或誕下神父的孩子。梵蒂岡辦公室一名高級人員被一名前修女舉報稱在告解時被他企圖侵犯，上月辭職。

修女組織轟「沉默文化」縱容

方濟各周二完成歷史性中東之旅、從阿布扎比乘飛機返回梵蒂岡時，在機上回應記者提問有關問題時說：「這是真的……確實有神父甚至主教做出這種事。」他表示，已有若干神職人員因此停職。他稱，問題的根源在視婦女為「次等的」觀念。他又提到前任教宗本篤十六世2005年解散了一個女修會，部分理由是因為涉及修女遭奴役甚至當「性奴」。方濟各認為修女遭性侵仍然持續，教廷正處理。

《紐約時報》稱，雖然修女遭性侵事件較兒童遭性侵受較少關注，但並非新鮮。早在1990年代，美國現兒童性侵危機時，已有修女領袖寫過數份報告呼籲注意神父性侵修女個案。美聯社去年報道，歐洲、亞洲、非洲及南美均有修女遭性侵，並指教廷懲罰犯事者不力及對受害人的支援不足。一名美國修女最近在巴基斯坦就如何防範性侵作報告時，促首先不要向主教或神父舉報，因為他們也可能是性侵者或包庇者。梵蒂岡雜誌《女性教會世界》上周一篇文章將性侵歸咎於神父權力過大。

玩到生中出咁淫賤

呢個係神嘅考驗嚟

整定既

女權煮意者係邊

一定係
我都想比神考驗下

教宗質疑特朗普非基督徒
教宗唔支持墮胎架 除非你黎自梵蒂岡啦

有冇av

老修女一輩子服侍主教
年紀大了，退休之前，訓練一位年輕修女，來接替她的工作。

在退休前夕，她把小修女找來。
老修女問道：告訴我，妳每天如何服侍主教？

小修女回答：早晨我為主教準備早餐，土司、麥片加牛奶。午餐以後照料他午睡一小時，晚餐後幫他放洗澡水。

老修女問：嗯，很好。一天中有什麼特別的事嗎？

小修女回答：有一件，在晚上我為主教放洗澡水時，都看見主教身上有一個東西，這和我身上的不一樣！

我很好奇，問主教:這到底是什麼呢?

老修女問：主教怎麼說？

小修女回答：主教說︰這是天國的鑰匙。

我就問他：那天國的門在那兒呢？

他說：就在妳身上啊！

然後他就用天國的鑰匙，打開了我身上的門！我感覺好像是到了天國一樣。

老修女兩眼一瞪，氣得跺腳…可惡的死老猴，他騙我說那是天國的號角…叫我吹了三十年。

上世紀，因為愛滋病嘅問題，啲神父覺得修女會安全啲，所以神父除咗細路仔之外，就好中意修女。

辭職係懲罰黎？

有無呢類porn

處女